陰謀論：向政治犯抽取DNA，除了方便監控，亦係劍指其家族成員

如是者之前手足失蹤、大量被自殺案、其家人被滅聲甚至有可能滅門，呢啲都變得好合邏輯